真正學佛

阿彌陀佛

聖誕快樂

你唔好打飛機、叫雞同屌閪呀！

在家人都可以結婚生子的 阿彌陀佛

阿彌陀佛
阿門

呃鬼又呃人，佛學至高境界係斷六親及7情6慾，達到無我境界

hallelujah

是心上要放下 事要盡心盡力做好
請上網查找答案

咁港共黑警同共產黨呢

一切眾生皆是未來佛

阿彌陀佛🙏

要說阿隬陀佛是執著

淨土法門只執著阿彌陀佛
靠阿彌陀佛的願力橫出三界

咁又唔可以要求所有人一步登天

佛

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

以下是崇拜 淨空法師的學人所貼在 臉書上的一篇文章：

『淨空法師談 : 修學不得力的原因
佛智慧跟世間人智慧不一樣，佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的，因戒得定，因定開慧。­我們現在學佛，怎麼學，學了幾十年功夫都不得力。這是一個關鍵問題，我們在世界上走了­很多東西，看到在家、出家，功夫都不得力。
所以就冷靜思惟去探討，到最後我們明白了，­我們把基礎的修學疏忽，從前人為什麼都有成就？出家的高僧，在家的高士，為什麼會成就­？他們從小受過很好的教育，家教。家教教什麼？
教倫理，教道德，教因果。所以諸位要曉­得，儒家《弟子規》，道教的《太上感應篇》，佛教的《十善業道》，不是念的，那不是背­的，不是講的，那是日常生活，必須要修學。我們這一代的人就把這個疏忽，就像樹沒有根­，你把它栽在那裡，怎麼栽都活不了，它沒根。
淨空老法師: 南無阿彌陀佛..南無阿彌陀佛..南無阿彌陀佛__/\__』

辨正：
淨空法師說「學佛的基礎的修學、修學的根本」是「教倫理，教道德，教因果。」，又說「佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的」，我們暫不論淨空無知於佛法的「根本入門」，就其所說如果 『佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的』這句話來做個淺說

如淨空所說，那麼佛法就不是六度般若波羅蜜了！
因為 禪定是 第五度，般若(禪)是 第六度。
只是要善用第五度的 禪定功夫，於緣熟時 頓悟 「禪」，這樣才會有 入門的佛法基礎智慧。

如果說，靠禪定就有智慧
那麼 佛陀示現在人間時，曾經示現六年的苦行，然後告訴世人說：
禪定不究竟，還是不能出離三界，還是不能解脫生死輪迴苦，必須要有智慧，才能解脫與成辦佛道。

而文中又說「我們現在學佛，怎麼學，學了幾十年功夫都不得力。這是一個關鍵問題。」

其實主要的關鍵問題，在於沒有跟對真實有實證的善知識，沒有學到 正確的佛法正知見，所學多是大名師所錯教的「相似佛法」，「相似佛法」是對俢身養性有幫助，但是學佛多年，若只是一直在修身養性上著墨，也只是藉由修學佛法的名義，只是在學善法而已，從來沒有學到

佛陀所說的眾生共同的煩惱──「我見」，我見是什麼？要知道「我見」的正知見，學佛才能得力，這是 佛陀在初轉法輪時所教導的基礎佛法，可是當今除了「正覺」之外，就是沒有人在教導學佛人。

印光法師也破斥（會集本），但淨空卻獨崇之。為了推崇會集本，淨空甚至說：「《無量壽經》，尤其是夏老居士的會集本。恐怕現在這個本子度的人數不亞於古代，你就曉得它的殊勝。即使古佛再來給《彌陀經》做一部註解，也不能超過其上。」這便是謗佛。

佛為世間解、無上士、天人師、世尊，所有一切佛法均來自佛，無有比佛更為尊貴，更為無上。但如此斷儘一切所知障的古佛，淨空竟然認為還比不上一個夏蓮居士。如此謗佛、謗法，只為了吹噓會集本。「不眛因果」到「不落因果」，人家才說錯一字，即落五佰世野狐身，毁謗三寶的淨空，一生謬論無數，看來他真的不怕死，不怕果報。

樓主唔敢面對的事實

就選擇不回應

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

呢條友落解佛學一知半解
大家一齊反對佢吧

幫樓主講幾句
希望大家放過佢 因為每個人根器唔同 有人蠢啲 有人聰明啲
所以其實不用執著係他人用咩修行方法

另外睇到佢好多post都有啲所謂「科學撚」來挑機
但見好多同修唔識回答佢地
我就係到off topic一下
其實科學近年都有不少研究
就以樓主既阿彌陀佛為例
衍空法師同港大一啲科研人員
研究「重複念誦佛號對觀看令人感到怖畏及壓力的照片時對腦部的影響的結論」

Reference:

Gao J, Fan J, Wu BW, et al. Repetitive Religious Chanting Modulates the Late-Stage Brain Response to Fear- and Stress-Provoking Pictures. Front Psychol. 2017;7:2055. Published 2017 Jan 10. doi:10.3389/fpsyg.2016.02055

經其他大學審批後刊登係Frontiers in Psychology之中

懶人包：文中以阿彌陀佛與其他普通名稱如聖誕老人作對照實驗，發現佛號真係張腦電波圖係有明顯分別的

希望幫到大家釋除疑慮

執著橫出三界是執著

我佛你！佛U！

睇唔到你覆緊咩

放過佢？

佢係到胡說佛經
令人誤會佛法

佢唔害人已經係放過人
樓主連面對問題討論都唔敢喎

仲要不停推廣佢自己間機構

好難唔令人覺得佢別有用心

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教

樓主咁落力推廣淨空
係咪會幫大家男女雙修

係的一句
唔係即是對淨空沒信心
即是假

就正正係各有根器唔同啊

可能師兄你聰明啲 樓主明顯係蠢啲
其實宏觀睇呢啲只係宿世既福德來

但阿彌陀佛就係包容性高先會咁樣流傳開去

千期唔好為咗啲執著令自己造業

另外近期啲人借攻擊淨空想去動搖成個淨土信仰，記得依法不依人
呢到就唔詳細討論住 有興趣先